# LANGUAGE translation for Block Coding Plugin for the following files:
# res://addons/block_code/block_code_plugin.gd
# res://addons/block_code/block_code_node/block_code.gd
# res://addons/block_code/blocks/communication/add_node_to_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/add_to_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/area2d_on_entered.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/area2d_on_exited.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/call_method_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/call_method_node.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/define_method.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/get_node.gd
# res://addons/block_code/blocks/communication/get_node.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/groups.gd
# res://addons/block_code/blocks/communication/is_in_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/is_node_in_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/remove_from_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/remove_node_from_group.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/rigidbody2d_on_entered.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/rigidbody2d_on_exited.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_is_playing.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_pause.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_play.gd
# res://addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_play.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_stop.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/viewport_center.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/viewport_height.tres
# res://addons/block_code/blocks/graphics/viewport_width.tres
# res://addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_is_on_floor.tres
# res://addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_move.tres
# res://addons/block_code/blocks/input/is_input_actioned.gd
# res://addons/block_code/blocks/input/is_input_actioned.tres
# res://addons/block_code/blocks/lifecycle/process.tres
# res://addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free.tres
# res://addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free_node.tres
# res://addons/block_code/blocks/lifecycle/ready.tres
# res://addons/block_code/blocks/log/breakpoint.tres
# res://addons/block_code/blocks/log/concat.tres
# res://addons/block_code/blocks/log/print.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/and.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/compare.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/else.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/else_if.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/if.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/not.tres
# res://addons/block_code/blocks/logic/or.tres
# res://addons/block_code/blocks/loops/await_scene_ready.tres
# res://addons/block_code/blocks/loops/break.tres
# res://addons/block_code/blocks/loops/continue.tres
# res://addons/block_code/blocks/loops/for.tres
# res://addons/block_code/blocks/loops/while.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/add.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/cos.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/divide.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/multiply.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/pow.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/randf_range.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/randi_range.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/sin.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/subtract.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/tan.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/vector_from_angle.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/vector_multiply.tres
# res://addons/block_code/blocks/physics/characterbody2d_move_and_slide.tres
# res://addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_play.tres
# res://addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_stop.tres
# res://addons/block_code/blocks/sounds/load_sound.tres
# res://addons/block_code/blocks/sounds/pause_continue_sound.tres
# res://addons/block_code/blocks/sounds/play_sound.tres
# res://addons/block_code/blocks/sounds/stop_sound.tres
# res://addons/block_code/blocks/spawn/cpuparticles2d_finished.tres
# res://addons/block_code/blocks/transform/rigidbody2d_physics_position.tres
# res://addons/block_code/blocks/ui/label_set_text.tres
# res://addons/block_code/blocks/variables/vector2.tres
# res://addons/block_code/code_generation/ast_list.gd
# res://addons/block_code/code_generation/block_ast.gd
# res://addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
# res://addons/block_code/code_generation/block_extension.gd
# res://addons/block_code/code_generation/blocks_catalog.gd
# res://addons/block_code/code_generation/option_data.gd
# res://addons/block_code/code_generation/script_generator.gd
# res://addons/block_code/code_generation/util.gd
# res://addons/block_code/code_generation/variable_definition.gd
# res://addons/block_code/drag_manager/drag.gd
# res://addons/block_code/drag_manager/drag_manager.gd
# res://addons/block_code/drag_manager/drag_manager.tscn
# res://addons/block_code/inspector_plugin/block_script_inspector.gd
# res://addons/block_code/serialization/block_script_serialization.gd
# res://addons/block_code/serialization/block_serialization.gd
# res://addons/block_code/serialization/block_serialization_tree.gd
# res://addons/block_code/serialization/default_block_script.tres
# res://addons/block_code/serialization/value_block_serialization.gd
# res://addons/block_code/simple_nodes/simple_character/simple_character.gd
# res://addons/block_code/simple_nodes/simple_ending/simple_ending.gd
# res://addons/block_code/simple_nodes/simple_scoring/simple_scoring.gd
# res://addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
# res://addons/block_code/translation/parser.gd
# res://addons/block_code/translation/utils.gd
# res://addons/block_code/types/types.gd
# res://addons/block_code/ui/block_editor_context.gd
# res://addons/block_code/ui/block_tree_util.gd
# res://addons/block_code/ui/constants.gd
# res://addons/block_code/ui/main_panel.gd
# res://addons/block_code/ui/main_panel.tscn
# res://addons/block_code/ui/util.gd
# res://addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.gd
# res://addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/block/block.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/control_block/control_block.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/control_block/control_block.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/entry_block/entry_block.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/entry_block/entry_block.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/parameter_block/parameter_block.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/parameter_block/parameter_block.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/statement_block/statement_block.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/statement_block/statement_block.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/background/background.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/background/gutter.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/drag_drop_area/drag_drop_area.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/drag_drop_area/drag_drop_area.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/parameter_input/parameter_input.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/parameter_input/parameter_input.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/parameter_output/parameter_output.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/parameter_output/parameter_output.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/snap_point/snap_point.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/snap_point/snap_point.tscn
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/template_editor/template_editor.gd
# res://addons/block_code/ui/blocks/utilities/template_editor/template_editor.tscn
# res://addons/block_code/ui/picker/picker.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/picker.tscn
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/block_category.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/block_category_button.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/block_category_button.tscn
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/block_category_display.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/block_category_display.tscn
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/category_factory.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_button.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_button.tscn
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_dialog.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_dialog.tscn
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/variable_category_display.gd
# res://addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/variable_category_display.tscn
# res://addons/block_code/ui/script_window/script_window.gd
# res://addons/block_code/ui/script_window/script_window.tscn
# res://addons/block_code/ui/title_bar/title_bar.gd
# res://addons/block_code/ui/title_bar/title_bar.tscn
# res://addons/block_code/ui/tooltip/tooltip.gd
# res://addons/block_code/ui/tooltip/tooltip.tscn
# res://addons/block_code/blocks/input/mouse_position.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/vector2_xy.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/vector3_xyz.tres
# res://addons/block_code/blocks/math/vector3_multiply.tres
# res://addons/block_code/blocks/communication/switch_scene.tres
# res://addons/block_code/blocks/variables/vector3.tres
# res://addons/block_code/blocks/lifecycle/physics_process.tres
# 
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Vanessa Chang, 2024
# Will Thompson <wjt@endlessos.org>, 2024
# Jian-Hong Pan, 2025
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Block Coding Plugin\n"
"Last-Translator: Jian-Hong Pan, 2025\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://app.transifex.com/endless-os/teams/9016/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: addons/block_code/block_code_plugin.gd
msgid "Regenerate %s POT file"
msgstr "重新產出POT翻譯檔案"

#: addons/block_code/block_code_plugin.gd
msgid "Update %s translated files"
msgstr "更新已翻譯的檔案"

#: addons/block_code/blocks/communication/add_node_to_group.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/add_to_group.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/is_in_group.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/is_node_in_group.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/remove_from_group.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/remove_node_from_group.tres
msgid "Communication | Groups"
msgstr "互動|群組"

#: addons/block_code/blocks/communication/add_node_to_group.tres
msgid "Add the node into the group"
msgstr "把指定節點加入群組"

#: addons/block_code/blocks/communication/add_node_to_group.tres
msgid "add {node: OBJECT} to group {group: STRING}"
msgstr "把節點{node: OBJECT}加入群組{group: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/communication/add_to_group.tres
msgid "Add this node into the group"
msgstr "把這個節點加入群組"

#: addons/block_code/blocks/communication/add_to_group.tres
msgid "add to group {group: STRING}"
msgstr "把這個節點加入群組{group: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/communication/area2d_on_entered.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/area2d_on_exited.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/call_method_group.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/call_method_node.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/define_method.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/rigidbody2d_on_entered.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/rigidbody2d_on_exited.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/switch_scene.tres
msgid "Communication | Methods"
msgstr "互動|函式"

#: addons/block_code/blocks/communication/area2d_on_entered.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/rigidbody2d_on_entered.tres
msgid "when this node collides with [something: OBJECT]"
msgstr "當此節點進入[something: OBJECT]的範圍"

#: addons/block_code/blocks/communication/area2d_on_exited.tres
#: addons/block_code/blocks/communication/rigidbody2d_on_exited.tres
msgid "when this node stops colliding with [something: OBJECT]"
msgstr "當此節點離開[something: OBJECT]的範圍"

#: addons/block_code/blocks/communication/call_method_group.tres
msgid "Calls the method/function on each member of the given group"
msgstr "呼叫該群組裡所有節點的指定函式"

#: addons/block_code/blocks/communication/call_method_group.tres
msgid "call method {method_name: STRING} in group {group: STRING}"
msgstr "呼叫該群組{group: STRING}裡所有節點的指定函式{method_name: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/communication/call_method_node.tres
msgid "Calls the method/function of the given node"
msgstr "呼叫節點的函式"

#: addons/block_code/blocks/communication/call_method_node.tres
msgid "call method {method_name: STRING} on node {node: OBJECT}"
msgstr "呼叫節點{node: OBJECT}的函式{method_name: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/communication/define_method.tres
msgid "Define a method/function with following statements"
msgstr "定義一個函式"

#: addons/block_code/blocks/communication/define_method.tres
msgid "define method {method_name: STRING_NAME}"
msgstr "定義函式{method_name: STRING_NAME}"

#: addons/block_code/blocks/communication/get_node.tres
msgid "Communication | Nodes"
msgstr "互動|節點"

#: addons/block_code/blocks/communication/get_node.tres
msgid "Get the node at the given path"
msgstr "取得該節點在節點樹上的路徑"

#: addons/block_code/blocks/communication/get_node.tres
msgid "{path: NIL}"
msgstr "{path: NIL}"

#: addons/block_code/blocks/communication/is_in_group.tres
msgid "Is this node in the group"
msgstr "這節點是否在群組裡"

#: addons/block_code/blocks/communication/is_in_group.tres
msgid "is in group {group: STRING}"
msgstr "這節點是否在群組{group: STRING}裡"

#: addons/block_code/blocks/communication/is_node_in_group.tres
msgid "Is the node in the group"
msgstr "該節點是否在群組裡"

#: addons/block_code/blocks/communication/is_node_in_group.tres
msgid "{node: OBJECT} is in group {group: STRING}"
msgstr "節點{node: OBJECT}是否在群組{group: STRING}裡"

#: addons/block_code/blocks/communication/remove_from_group.tres
msgid "Remove this node from the group"
msgstr "將此節點從群組中移除"

#: addons/block_code/blocks/communication/remove_from_group.tres
msgid "remove from group {group: STRING}"
msgstr "把這節點從群組{group: STRING}中移除"

#: addons/block_code/blocks/communication/remove_node_from_group.tres
msgid "Remove the node from the group"
msgstr "將節點從群組中移除"

#: addons/block_code/blocks/communication/remove_node_from_group.tres
msgid "remove {node: OBJECT} from group {group: NIL}"
msgstr "將節點{node: OBJECT}從群組{group: NIL}中移除"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_is_playing.tres
#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_pause.tres
#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_play.tres
#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_stop.tres
msgid "Graphics | Animation"
msgstr "圖像|動畫"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_is_playing.tres
msgid "Check if an animation is currently playing."
msgstr "檢查動畫是否正在播放"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_is_playing.tres
msgid "is playing"
msgstr "正在播放"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_pause.tres
msgid "Pause the currently playing animation."
msgstr "暫停播放中的動畫"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_pause.tres
msgid "pause"
msgstr "暫停"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_play.tres
msgid "Play the animation."
msgstr "播放動畫"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_play.tres
msgid "play {animation: STRING} | {direction: NIL} {wait_mode: NIL}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_stop.tres
msgid "Stop the currently playing animation."
msgstr "停止並復歸播放中的動畫"

#: addons/block_code/blocks/graphics/animationplayer_stop.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_stop.tres
msgid "stop"
msgstr "停止並復歸"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_center.tres
#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_height.tres
#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_width.tres
msgid "Graphics | Viewport"
msgstr "圖形 | 視窗"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_center.tres
msgid "Coordinates of the middle of the viewable screen when playing."
msgstr "播放時可視畫面中央的座標"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_center.tres
msgid "viewport center"
msgstr "可視畫面中央座標"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_height.tres
msgid "How tall the viewable screen is when playing."
msgstr "播放時可視畫面的高度"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_height.tres
msgid "viewport height"
msgstr "視窗高度"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_width.tres
msgid "How wide the viewable screen is when playing."
msgstr "播放時可視畫面的寬度"

#: addons/block_code/blocks/graphics/viewport_width.tres
msgid "viewport width"
msgstr "視窗寬度"

#: addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_is_on_floor.tres
#: addons/block_code/blocks/physics/characterbody2d_move_and_slide.tres
msgid "Physics | Velocity"
msgstr "物理|速度"

#: addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_is_on_floor.tres
msgid "True if the character is on the floor."
msgstr "如果角色在地面上，則為 True"

#: addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_is_on_floor.tres
msgid "is on floor"
msgstr "是否在地面上"

#: addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_move.tres
#: addons/block_code/blocks/input/is_input_actioned.tres
#: addons/block_code/blocks/input/mouse_position.tres
msgid "Input"
msgstr "輸入"

#: addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_move.tres
msgid ""
"Move the character up, down, left, and right with the keyboard using the "
"given keys. The speed of movement can be adjusted separately for x (left and"
" right) and y (up and down)."
msgstr "使用鍵盤上所設定的按鍵，讓角色可以上下左右移動。移動速度可以分別調整 x 軸（左右）和 y 軸（上下）的速度。"

#: addons/block_code/blocks/input/characterbody2d_move.tres
msgid ""
"move with keys {up: STRING} {down: STRING} {left: STRING} {right: STRING} at"
" speed {speed: VECTOR2}"
msgstr ""
"使用鍵盤的{up: STRING}{down: STRING}{left: STRING}{right: STRING}以速度 {speed: "
"VECTOR2}移動"

#: addons/block_code/blocks/input/is_input_actioned.tres
msgid "True if the specified input action has been pressed or released."
msgstr "如果指定的輸入動作已被按下或釋放，則為True"

#: addons/block_code/blocks/input/is_input_actioned.tres
msgid "action {action_name: STRING_NAME} is {action: NIL}"
msgstr "動作{action_name: STRING_NAME} 是 {action: NIL}"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/process.tres
#: addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free.tres
#: addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free_node.tres
#: addons/block_code/blocks/lifecycle/ready.tres
#: addons/block_code/blocks/lifecycle/physics_process.tres
msgid "Lifecycle"
msgstr "生命週期"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/process.tres
msgid ""
"Attached blocks will be executed during the processing step of the main loop"
msgstr "附加的區塊將在主迴圈中執行"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/process.tres
msgid "every frame"
msgstr "每一影格"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free.tres
msgid "Queues this node to be deleted at the end of the current frame"
msgstr "把這節點移至待刪除的佇列，將於當下影格結束時刪除"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free.tres
msgid "remove"
msgstr "移除"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free_node.tres
msgid "Queues the given node to be deleted at the end of the current frame"
msgstr "把指定節點移至待刪除的佇列，將於當下影格結束時刪除"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/queue_free_node.tres
msgid "remove {node: OBJECT}"
msgstr "移除{node: OBJECT}"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/ready.tres
msgid "Attached blocks will be executed once when the node is \"ready\""
msgstr "附加的區塊將在節點\"準備好\"時執行一次"

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/ready.tres
msgid "when starting"
msgstr "當開始時"

#: addons/block_code/blocks/log/breakpoint.tres
#: addons/block_code/blocks/log/concat.tres
#: addons/block_code/blocks/log/print.tres
msgid "Log"
msgstr "日誌"

#: addons/block_code/blocks/log/breakpoint.tres
msgid "Pause execution and show the current line of code in the debugger."
msgstr "暫停執行並在除錯器中顯示當行程式碼"

#: addons/block_code/blocks/log/breakpoint.tres
msgid "breakpoint"
msgstr "除錯斷點"

#: addons/block_code/blocks/log/concat.tres
msgid "{string1: STRING} + {string2: STRING}"
msgstr "{string1: STRING} + {string2: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/log/print.tres
msgid "Print the text to output"
msgstr "將文句輸出顯示"

#: addons/block_code/blocks/log/print.tres
msgid "log text {text: STRING}"
msgstr "將text輸出到日誌 {text: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/logic/and.tres
#: addons/block_code/blocks/logic/not.tres
#: addons/block_code/blocks/logic/or.tres
msgid "Logic | Boolean"
msgstr "邏輯運算 | 布林變數"

#: addons/block_code/blocks/logic/and.tres
msgid "{bool1: BOOL} and {bool2: BOOL}"
msgstr "{bool1: BOOL} 和 {bool2: BOOL}"

#: addons/block_code/blocks/logic/compare.tres
msgid "Logic | Comparison"
msgstr "邏輯運算 | 比較運算子"

#: addons/block_code/blocks/logic/compare.tres
msgid "{float1: FLOAT} {op: NIL} {float2: FLOAT}"
msgstr "{float1: FLOAT}{op: NIL}{float2: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/logic/else.tres
#: addons/block_code/blocks/logic/else_if.tres
#: addons/block_code/blocks/logic/if.tres
msgid "Logic | Conditionals"
msgstr "邏輯運算 | 條件式語法"

#: addons/block_code/blocks/logic/else.tres
msgid "else"
msgstr "else"

#: addons/block_code/blocks/logic/else_if.tres
msgid "else if {condition: BOOL}"
msgstr "else if {condition: BOOL}"

#: addons/block_code/blocks/logic/if.tres
msgid "if {condition: BOOL}"
msgstr "if {condition: BOOL}"

#: addons/block_code/blocks/logic/not.tres
msgid "not {bool: BOOL}"
msgstr "not {condition: BOOL}"

#: addons/block_code/blocks/logic/or.tres
msgid "{bool1: BOOL} or {bool2: BOOL}"
msgstr "{bool1: BOOL} 或 {bool2: BOOL}"

#: addons/block_code/blocks/loops/await_scene_ready.tres
#: addons/block_code/blocks/loops/break.tres
#: addons/block_code/blocks/loops/continue.tres
#: addons/block_code/blocks/loops/for.tres
#: addons/block_code/blocks/loops/while.tres
msgid "Loops"
msgstr "迴圈"

#: addons/block_code/blocks/loops/await_scene_ready.tres
msgid "wait for the scene to be ready"
msgstr "等待場景準備好"

#: addons/block_code/blocks/loops/break.tres
msgid "break"
msgstr "離開"

#: addons/block_code/blocks/loops/continue.tres
msgid "continue"
msgstr "繼續"

#: addons/block_code/blocks/loops/for.tres
msgid "Run the connected blocks [i]number[/i] times"
msgstr "將串接的區塊[i]執行[/i]次"

#: addons/block_code/blocks/loops/for.tres
msgid "repeat {number: INT}"
msgstr "重複 {number: INT}"

#: addons/block_code/blocks/loops/while.tres
msgid ""
"Run the connected blocks as long as [i]condition[/i] is true.\n"
"\n"
"Hint: snap a [b]Comparison[/b] block into the condition."
msgstr ""
"當[i]條件[/i]為 true，就執行已串接的區塊。\n"
"\n"
"提示：將一個[b]比較運算子[/b]區塊拖入條件中。"

#: addons/block_code/blocks/loops/while.tres
msgid "while {condition: BOOL}"
msgstr "當條件{condition: BOOL}成立時執行的迴圈"

#: addons/block_code/blocks/math/add.tres
#: addons/block_code/blocks/math/cos.tres
#: addons/block_code/blocks/math/divide.tres
#: addons/block_code/blocks/math/multiply.tres
#: addons/block_code/blocks/math/pow.tres
#: addons/block_code/blocks/math/randf_range.tres
#: addons/block_code/blocks/math/randi_range.tres
#: addons/block_code/blocks/math/sin.tres
#: addons/block_code/blocks/math/subtract.tres
#: addons/block_code/blocks/math/tan.tres
#: addons/block_code/blocks/math/vector_from_angle.tres
#: addons/block_code/blocks/math/vector_multiply.tres
#: addons/block_code/blocks/variables/vector2.tres
#: addons/block_code/blocks/math/vector2_xy.tres
#: addons/block_code/blocks/math/vector3_xyz.tres
#: addons/block_code/blocks/math/vector3_multiply.tres
#: addons/block_code/blocks/variables/vector3.tres
msgid "Math"
msgstr "數學運算"

#: addons/block_code/blocks/math/add.tres
msgid "{a: FLOAT} + {b: FLOAT}"
msgstr "{a: FLOAT} + {b: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/cos.tres
msgid "Calculate the cosine of [i]angle[/i]"
msgstr "計算[i]角度(徑度)[/i]的餘弦值(cos)"

#: addons/block_code/blocks/math/cos.tres
msgid "cos {angle: FLOAT}"
msgstr "cos {angle: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/divide.tres
msgid "{a: FLOAT} / {b: FLOAT}"
msgstr "{a: FLOAT} / {b: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/multiply.tres
msgid "{a: FLOAT} * {b: FLOAT}"
msgstr "{a: FLOAT} * {b: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/pow.tres
msgid "{base: FLOAT} ^ {exp: FLOAT}"
msgstr " {base: FLOAT} ^ {exp: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/randf_range.tres
msgid ""
"Generate a random floating point number between [i]from[/i] and [i]to[/i] "
"inclusively"
msgstr "產生指定[i]上[/i]、[i]下[/i]界(包含)範圍內的浮點數亂數"

#: addons/block_code/blocks/math/randf_range.tres
msgid "random floating point number between {from: FLOAT} and {to: FLOAT}"
msgstr "在 {from: FLOAT} 和 {to: FLOAT} 之間的隨機浮點數"

#: addons/block_code/blocks/math/randi_range.tres
msgid ""
"Generate a random signed 32-bits integer number between [i]from[/i] and "
"[i]to[/i] inclusively. [i]from[/i] and [i]to[/i] can be a negative or "
"positive number"
msgstr ""
"產生一個範圍從 [i]from [/i]到 [i]to[/i]之間的隨機32位整數(正負值)，包含範圍的兩端。[i]from [/i]和[i]to "
"[/i]可以是負數或是正數。"

#: addons/block_code/blocks/math/randi_range.tres
msgid "random integer number between {from: INT} and {to: INT}"
msgstr "在{from: INT} 和 {to: INT}之間的隨機整數"

#: addons/block_code/blocks/math/sin.tres
msgid "Calculate the sine of [i]angle[/i]"
msgstr "計算[i]角度(徑度)[/i]的正弦值(sin)"

#: addons/block_code/blocks/math/sin.tres
msgid "sin {angle: FLOAT}"
msgstr "sin {angle: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/subtract.tres
msgid "{a: FLOAT} - {b: FLOAT}"
msgstr "{a: FLOAT} - {b: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/tan.tres
msgid "Calculate the tangent of [i]angle[/i]"
msgstr "計算[i]角度(徑度)[/i]的正切值(tan)"

#: addons/block_code/blocks/math/tan.tres
msgid "tan {angle: FLOAT}"
msgstr "tan {angle: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/math/vector_from_angle.tres
msgid "Creates a unit Vector2 rotated to the given angle in radians."
msgstr "新增一個指定角度(弳度)的二維單位向量"

#: addons/block_code/blocks/math/vector_from_angle.tres
msgid "vector from {angle: FLOAT}"
msgstr "指定角度(弳度){angle: FLOAT}的二維單位向量"

#: addons/block_code/blocks/math/vector_multiply.tres
msgid ""
"Multiplies a vector with a number. Use this, for example, to get a point "
"some distance away along an angle."
msgstr "將向量與數字相乘。例如，可以使用這個方法來計算沿著某個角度一段距離外的點"

#: addons/block_code/blocks/math/vector_multiply.tres
msgid "multiply {vector: VECTOR2} by {number: FLOAT}"
msgstr "二維向量{vector: VECTOR2}乘以常數{number: FLOAT}"

#: addons/block_code/blocks/physics/characterbody2d_move_and_slide.tres
msgid "move and slide"
msgstr "移動與滑動"

#: addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_play.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_stop.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/load_sound.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/pause_continue_sound.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/play_sound.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/stop_sound.tres
msgid "Sounds"
msgstr "音訊"

#: addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_play.tres
msgid "Play the audio stream"
msgstr "播放音訊串流"

#: addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_play.tres
msgid "play"
msgstr "播放"

#: addons/block_code/blocks/sounds/audiostreamplayer_stop.tres
#: addons/block_code/blocks/sounds/stop_sound.tres
msgid "Stop the audio stream"
msgstr "停止音訊串流"

#: addons/block_code/blocks/sounds/load_sound.tres
msgid "Load a resource file as the audio stream"
msgstr "將資源檔案載入為音訊串流"

#: addons/block_code/blocks/sounds/load_sound.tres
msgid "load file {file_path: STRING} as sound {name: STRING}"
msgstr "將檔案 {file_path: STRING} 載入設定為音效 {name: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/sounds/pause_continue_sound.tres
msgid "Pause/Continue the audio stream"
msgstr "暫停/繼續播放聲音串流"

#: addons/block_code/blocks/sounds/pause_continue_sound.tres
msgid "{pause: NIL} the sound {name: STRING}"
msgstr "{pause: NIL}聲音串流{name: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/sounds/play_sound.tres
msgid "Play the audio stream with volume and pitch"
msgstr "播放聲音串流並控制音量和音調"

#: addons/block_code/blocks/sounds/play_sound.tres
msgid ""
"play the sound {name: STRING} | with volume {db: FLOAT} dB and pitch scale "
"{pitch: FLOAT}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/sounds/stop_sound.tres
msgid "stop the sound {name: STRING}"
msgstr "停止播放並重置聲音串流{name: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/spawn/cpuparticles2d_finished.tres
msgid "Lifecycle | Spawn"
msgstr "生命週期 | 孵化"

#: addons/block_code/blocks/spawn/cpuparticles2d_finished.tres
msgid "Emitted when all active particles have finished processing."
msgstr "當所有運作的粒子完成執行後，觸發訊號"

#: addons/block_code/blocks/spawn/cpuparticles2d_finished.tres
msgid "when particles are finished"
msgstr "當所有的粒子完成執行"

#: addons/block_code/blocks/transform/rigidbody2d_physics_position.tres
msgid "Transform | Position"
msgstr "變換 | 位置"

#: addons/block_code/blocks/transform/rigidbody2d_physics_position.tres
msgid "set physics position {position: VECTOR2}"
msgstr "設定位置{position: VECTOR2}"

#: addons/block_code/blocks/ui/label_set_text.tres
msgid "UI"
msgstr "使用者介面"

#: addons/block_code/blocks/ui/label_set_text.tres
msgid "Set the text for the label."
msgstr "設定標籤文字"

#: addons/block_code/blocks/ui/label_set_text.tres
msgid "set text to {text: STRING}"
msgstr "設定文字{text: STRING}"

#: addons/block_code/blocks/variables/vector2.tres
msgid "vector2 x: {x: FLOAT} y: {y: FLOAT}"
msgstr "二維向量 x: {x: FLOAT} y: {y: FLOAT}"

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "Set the %s property"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "set %%s to {value: %s}"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "Change the %s property"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "change %%s by {value: %s}"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "The %s property"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "Set the %s variable"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "set %s to {value: %s}"
msgstr ""

#: addons/block_code/code_generation/block_definition.gd
msgid "The %s variable"
msgstr ""

#: addons/block_code/inspector_plugin/block_script_inspector.gd
msgid "Open Block Script"
msgstr "打開區塊腳本"

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_character/simple_character.gd
msgid "move with {player: NIL} buttons as {kind: NIL}"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_character/simple_character.gd
msgid ""
"Move the character using the “Player 1” or “Player 2” controls as configured in Godot.\n"
"\n"
"“Top-down” enables the character to move in both x (horizontal) and y (vertical) dimensions, as if the camera is above the character, looking down. No gravity is added.\n"
"\n"
"“Platformer” enables the character to move as if the camera is looking from the side, like a side-scroller. Gravity is applied on the y (vertical) axis, making the character fall down until they collide with something.\n"
"\n"
"“Spaceship” uses the left/right controls to rotate the character and up/down controls to go forward or backward in the direction they are pointing."
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_ending/simple_ending.gd
msgid "game over {result: STRING}"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_ending/simple_ending.gd
msgid "Show the game over label with the win or lose message."
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_ending/simple_ending.gd
msgid "reset game over"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_ending/simple_ending.gd
msgid "Reset the game over label."
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_scoring/simple_scoring.gd
msgid "0"
msgstr "0"

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_scoring/simple_scoring.gd
msgid "set score to {score: INT}"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_nodes/simple_scoring/simple_scoring.gd
msgid "change score by {score: INT}"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
msgid "spawn once"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
msgid "start spawning"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
msgid "stop spawning"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
msgid "is spawning"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
msgid "set spawn period to {new_period: FLOAT}"
msgstr ""

#: addons/block_code/simple_spawner/simple_spawner.gd
msgid "spawn period"
msgstr ""

#: addons/block_code/ui/main_panel.tscn
msgid "Advanced"
msgstr ""

#: addons/block_code/ui/main_panel.tscn
msgid "Show Generated Script"
msgstr "顯示產生的腳本"

#: addons/block_code/ui/main_panel.tscn
msgid "Delete Block Code"
msgstr "刪除 Block Code"

#: addons/block_code/ui/main_panel.tscn
msgid "Toggle Block Picker (Ctrl+BackSlash)"
msgstr "切換區塊選擇器（Ctrl+反斜線）"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid "1.0x"
msgstr "1.0x"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid "Select a node to create and edit block code."
msgstr "選擇一個節點來創建和編輯區塊程式碼"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid ""
"Use block coding to create custom behavior and game mechanics for "
"\"{node}\"."
msgstr "使用區塊程式碼來為 {node}建立客製化的行為和遊戲機制"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid "Add Block Code"
msgstr "新增區塊程式碼"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid "\"{node}\" uses block coding."
msgstr "{node}使用區塊程式碼"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid "Open in Editor"
msgstr "在編輯器中打開"

#: addons/block_code/ui/block_canvas/block_canvas.tscn
msgid "Override Block Code"
msgstr "覆寫區塊程式碼"

#: addons/block_code/ui/blocks/block/block.gd
msgid "Type:"
msgstr "型態："

#: addons/block_code/ui/blocks/utilities/drag_drop_area/drag_drop_area.gd
msgid "Duplicate"
msgstr ""

#: addons/block_code/ui/blocks/utilities/drag_drop_area/drag_drop_area.gd
msgid "Delete"
msgstr ""

#: addons/block_code/ui/blocks/utilities/parameter_input/parameter_input.tscn
msgid "Parameter"
msgstr "參數"

#: addons/block_code/ui/picker/categories/block_category_button.tscn
msgid "Example"
msgstr "範例"

#: addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_button.tscn
#: addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_dialog.tscn
msgid "Create New Variable"
msgstr "宣告新變數"

#: addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_dialog.tscn
msgid "Create"
msgstr "新增"

#: addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_dialog.tscn
msgid "Name "
msgstr "名子"

#: addons/block_code/ui/picker/categories/variable_category/create_variable_dialog.tscn
msgid "Type "
msgstr "型態"

#: addons/block_code/ui/script_window/script_window.tscn
msgid "Block Code Generated GDScript"
msgstr "區塊程式碼產生的 GDScript"

#: addons/block_code/ui/script_window/script_window.tscn
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: addons/block_code/blocks/input/mouse_position.tres
msgid "The coordinates of the mouse position."
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/input/mouse_position.tres
msgid "mouse position"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/math/vector2_xy.tres
msgid "Gives the x or y of a [b]Vector2[/b]"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/math/vector2_xy.tres
msgid "{xy: NIL} of {vector2: VECTOR2}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/math/vector3_xyz.tres
msgid "Gives the x, y, or z of a [b]Vector3[/b]"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/math/vector3_xyz.tres
msgid "{xyz: NIL} of {vector3: VECTOR3}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/math/vector3_multiply.tres
msgid ""
"Multiplies a Vector3 with a number. Use this, for example, to get a point "
"some distance away along an angle."
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/math/vector3_multiply.tres
msgid "multiply {vector: VECTOR3} by {number: FLOAT}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/communication/switch_scene.tres
msgid ""
"Stop playing the current scene, and switch to a different one. You might use"
" this to switch to a new level."
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/communication/switch_scene.tres
msgid "switch the scene to {file_path: STRING}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/variables/vector3.tres
msgid "vector3 x: {x: FLOAT} y: {y: FLOAT}: z: {z: FLOAT}"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/physics_process.tres
msgid "Attached blocks will be executed before each physics step"
msgstr ""

#: addons/block_code/blocks/lifecycle/physics_process.tres
msgid "every physics step"
msgstr ""
